---
layout: topic
title: "Хтось ділиться моєю особистою інформацією"
author: Ahmad Gharbeia, Michael Carbone, Gus Andrews, Flo Pagano, Constanza Figueroa
language: uk
summary: "Циркулює особиста інформація про мене або медіа з кимось, хто схожий на мене. Це мене непокоїть і може потенційно мені нашкодити"
date: 2023-05
permalink: topics/doxing
parent: Home
order: 10
---

# Хтось ділиться моєю особистою інформацією або медіа без моєї згоди

Нападники іноді публікують інформацію, яку можна використати для ідентифікації або яка відкриває аспекти особистого життя, які ви бажали б залишити приватними. Іноді це називається "доксингом" (doxxing) або "доксінгом" (скорочений термін для "публікації документів").

Мета доксингу - зганьбити або розтривожити особу, на яку його спрямовано. Це може мати серйозні негативні наслідки для вашого психосоціального благополуччя, особистої безпеки, відносин та роботи.

Доксинг використовується для залякування публічних осіб, журналістів, правозахисників, активістів, але часто цілями стають особи, які належать до соціальних меншин та маргіналізованої частини людей. Це також часто пов'язано з іншими формами онлайн та ґендерного насильства.

Доксинг особи може починатися з отримання ваших документів із різних джерел. Це включає злам ваших особистих облікових записів та пристроїв. Також зловмисники можуть виявляти та виривати з контексту певну інформацію або медіа, якими, на вашу думку, ви поділилися приватно з вашими друзями, партнерами, знайомими або співробітниками. У деяких випадках зловмисники можуть узагальнювати публічно доступну інформацію про вас із соціальних мереж або публічних записів. Укладання цієї інформації у новий спосіб, створений зі зловмисною метою, також може розглядатися як доксинг.

Якщо ви зазнали доксингу, заповніть опитувальник нижче, щоб виявити, де зловмисник міг знайти вашу інформацію, та як обмежити завдання шкоди, включно з видаленням документів із вебсайтів.

## Workflow

### be_supported

#### Чи вважаєте ви, що можете довіряти комусь, хто міг би допомогти вам у разі потреби?

> Документування є надзвичайно важливим для оцінки впливів, виявлення походження атак та розробки способів реагування та відновлення вашої безпеки. Залежно від того, що трапилось, виконання процесу документування може підвищити емоційний вплив, який ця атака має на вас. Для зменшення тягаря цієї справи та зменшення потенційного емоційного стресу скористайтесь допомогою близьких друзів або довіреної особи для документування цих атак.

Чи вважаєте ви, що можете довіряти комусь, хто міг би допомогти вам у разі потреби?

##### Options

- [Так, є довірена особа, яка готова допомогти](#physical_risk)

### physical_risk

#### Tак, є довірена особа, яка готова допомогти

> Подумайте: хто може бути відповідальним за ці атаки? Які у них можливості? Наскільки вони націлені на завдання вам шкоди? Які інші сторони можуть бути вмотивовані на завдання вам шкоди? Ці запитання допоможуть вам оцінити поточні загрози та визначити наявність фізичних ризиків для вас.

Чи хвилюєтесь ви про свою тілесну недоторканність, або благополуччя, або можливі юридичні ризики для себе?

##### Options

- [Так, я вважаю, що є ризики щодо моєї тілесної недоторканності](#yes_physical_risk)
- [Я думаю, що я в зоні юридичного ризику](#legal_risk)
- [Ні, хотілося б знайти вирішення моєї проблеми в цифровій сфері](#takedown_content)
- [Не впевнений(-а). Мені потрібна допомога з оцінкою моїх ризиків.](#assessment_end)

### yes_physical_risk

#### Так, я вважаю, що є ризики щодо моєї тілесної недоторканності

> Якщо ви відчуваєте, що можете стати ціллю фізичних атак або що є ризики для вашої тілесної недоторканності чи благополуччя, зверніться до ресурсів нижче, щоб продумати свої безпосередні потреби в фізичній безпеці.
>
> - [Front Line Defenders - Workbook on Security](https://www.frontlinedefenders.org/en/workbook-security) (різними мовами)
> - [National Domestic Violence Hotline - Create a Safety Plan](https://www.thehotline.org/plan-for-safety/create-a-safety-plan/)
> - [Coalition against Online Violence - Physical Security Support](https://onlineviolenceresponsehub.org/physical-security-support)
> - [Cheshire Resilience Forum - How to Prepare for an Emergency](https://cheshireresilience.org.uk/how-to-prepare-for-an-emergency/)
> - [FEMA Form P-1094 Create Your Family Emergency Communication Plan](https://www.templateroller.com/group/12262/create-your-family-emergency-communication-plan.html)
> - [Reolink - How to Cleverly Secure Your Home Windows — Top 9 Easiest Security Solutions](https://reolink.com/blog/top-7-easy-diy-ways-to-secure-your-home-windows/)
> - [Reolink - How to Make Your Home Safe from Break-ins](https://reolink.com/blog/make-home-safe-from-break-ins/)
> - [Seguridad integral para periodistas - Seguridad Física](https://seguridadintegral.articulo19.org/categorias-prevencion/seguridad-fisica/) (іспанською)

Чи потрібно вам більше допомоги для убезпечення своєї тілесної недщоторканності та благополуччя?

##### Options

- [Так](#physical-risk_end)
- [Ні, але я думаю, що я також в зоні юридичного ризику](#legal_risk)
- [Ні, хотілося б знайти вирішення моєї проблеми в цифровій сфері](#takedown_content)
- [Не впевнений(-а). Мені потрібна допомога з оцінкою моїх ризиків](#assessment_end)

### legal_risk

#### Я думаю, що я в зоні юридичного ризику

> Якщо ви розглядаєте можливість звернення до суду, надзвичайно важливо зібрати докази про атаку, якої ви зазнаєте, тому ми наполегливо рекомендуємо слідувати [рекомендаціям Комплекту екстреної цифрової допомоги щодо реєстрації інформації про атаки](/uk/documentation).

Чи потрібна вам негайна юридична підтримка?

##### Options

- [Так](#legal_end)
- [Ні, хотілося б знайти вирішення моєї проблеми в цифровій сфері](#takedown_content)
- [Ні](#resolved_end)

### takedown_content

#### хотілося б знайти вирішення моєї проблеми в цифровій сфері

Чи бажаєте ви попрацювати над видаленням із публічного доступу документів про вас, які недоречно розповсюджуються?

##### Options

- [Так](#documenting)
- [Ні](#resolved_end)

### documenting

#### Документування

> Збір власної документації про атаку, якої ви зазнаєте, є дуже важливим. Це полегшує працю юридичним або технічним спеціалістам, які вам допомагають. Будь ласка, ознайомтесь зі статтею [Комплекту екстреної цифрової допомоги про реєстрацію онлайн атак](/uk/documentation) та дізнайтесь, як найкращим чином зібрати інформацію під ваші конкретні потреби.
>
> Варто попросити особу, якій ви довіряєте, допомогти вам шукати докази атаки, якої ви зазнаєте. Так ви не отримаєте повторного травмування від перегляду опублікованих матеріалів.

Чи відчуваєте ви, що готові безпечно документувати атаку?

##### Options

- [Так, я буду документувати атаки](#where_published)

### where_published

#### я буду документувати атаки

> Залежно від того, де саме зловмисник опублікував вашу інформацію, ви можете обрати різні дії.
>
> Якщо вашу інформацію було опубліковано на соціальних медіа платформах, розташованих у країнах, юридичні системи яких визначають юридичну відповідальність корпорацій перед людьми, які користуються їхніми сервісами (наприклад, в Європейському Союзі або Сполучених Штатах), дуже ймовірно, що модератори з певної корпорації будуть готові вам допомогти. Вони попросять вас [задокументувати](/uk/documentation) докази атак. Ви можете перевірити у Вікіпедії, в якій країні знаходиться компанія.
>
> Деякі нападники можуть опублікувати вашу інформацію на менших і менш відомих сайтах та зробити на них посилання в соціальних мережах. Іноді ці сайти знаходяться в країнах, де відсутній юридичний захист, або ж їх ведуть особи або групи, які практикують чи підтримують зловмисну поведінку або просто не проти неї. У такому разі буде важче зв'язатись із сайтами, де опубліковані матеріали, або знайти, хто ними керує.
>
> Однак, якщо зловмисник запостив ваші документи не на популярній соціальній медіа платформі (що часто трапляється), робота над видаленням цих матеріалів чи посилань на них може значно зменшити коло людей, які побачать цю інформацію. Це також може зменшити кількість та складність атак, яких ви можете зазнавати.

Мою інформацію запостили на:

##### Options

- [регульованій платформі або сервісі, які контролюються законом](#what_info_published)
- [платформі або сервісі, які навряд чи відповідатимуть на запити щодо видалення інформації](#legal_advocacy)

### what_info_published

#### регульованій платформі або сервісі, які контролюються законом

Яку інформацію було оприлюднено без вашої згоди?

##### Options

- [особисту інформацію, яка мене ідентифікує або є приватною: адреса, номер телефону, національний номер соціального страхування, дані банківського рахунку тощо](#personal_info)
- [медіа, на розповсюдження яких не було моєї згоди, включно з матеріалами інтимного характеру (фото, відео, аудіо, тексти)](#media)
- [псевдонім, який я використовую, було асоційовано з моєю особою](#linked_identities)

### linked_identities

#### псевдонім, який я використовую, було асоційовано з моєю особою

> Якщо агресор публічно "прив'язує" ваше справжнє ім'я та особу до псевдоніма, нікнейма або дескриптора, який ви використовуєте для вираження своїх думок, оприлюднення своєї думки, організації або долучення до активізму, розгляньте можливість закриття облікових записів, які пов'язані із цією ідентичністю, задля зменшення негативного впливу.

Чи потрібно вам продовжувати використання цієї особи\персони для досягнення цілей, чи ви можете закрити цей(-і) обліковий(-і) запис(-и)?

##### Options

- [Мені потрібно продовжувати користування](#defamation_flow_end)
- [Я можу закрити обліковий(-і) запис(-и)](#close)

### close

#### Я можу закрити обліковий(-і) запис(-и)

> До закриття облікових записів, асоційованих із вашою особою або персоною, оцініть ризики закриття облікового запису. Ви можете втратити доступ до сервісів або даних, зіштовхнутись із ризиками для своєї репутації, втратити контакт зі своїми онлайн однодумцями тощо.

##### Options

- [Я закрив(-ла) відповідні облікові записи](#resolved_end)
- [Я вирішив(-ла) не закривати відповідні облікові записи прямо зараз](#resolved_end)
- [Мені потрібна допомога, щоб зрозуміти, що я повинен(-а) робити](#harassment_end)

### personal_info

#### особисту інформацію, яка мене ідентифікує або є приватною: адреса, номер телефону, національний номер соціального страхування, дані банківського рахунку тощо

Де було опубліковано вашу особисту інформацію?

##### Options

- [На платформі для соціального нетворкінгу](#doxing-sn)
- [На вебсайті](#doxing-web)

### doxing-sn

#### На платформі для соціального нетворкінгу

> Якщо вашу особисту інформацію було опубліковано на соціальній медіа платформі, ви можете подати скаргу на порушення стандартів спільноти за відповідною процедурою, розробленою для користувачів соціальних мереж.
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж виконати певні дії, зокрема, видалити повідомлення або журнали розмов чи заблокувати профіль. Якщо ви розглядаєте можливість звернення до суду, ознайомтесь зі статтею про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> У переліку нижче ви знайдете інструкції щодо подання скарги на порушення стандартів спільноти основних платформ:
>
> - [Google](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [Facebook](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [Twitter](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [Tumblr](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [Instagram](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> Будь ласка, зверніть увагу, що знадобиться певний час для отримання відповідей на ваші запити. Збережіть цю сторінку в "Закладки" та поверніться до неї за кілька днів.

Чи було видалено інформацію?

##### Options

- [Так](#harassment_end)
- [Ні](#platform_help_end)

### doxing-web

#### На вебсайті

> Спробуйте подати скаргу на вебсайт хостінг провайдеру або реєстратору домена з проханням видалити цю інформацію.
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж виконати певні дії, зокрема, видалити повідомлення або журнали розмов чи заблокувати профіль. Якщо ви розглядаєте можливість звернення до суду, ознайомтесь зі статтею про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> Для відправки запиту на видалення даних зберіть інформацію про вебсайт, на якому було опубліковано вашу інформацію:
>
> - Перейдіть до [сервісу NSLookup від Network Tools](https://network-tools.com/nslookup/) та дізнайтесь IP адресу (або адреси) фейкового вебсайту, ввівши URL сайту в форму пошуку.
> - Запишіть IP адресу або адреси.
> - Відвідайте сервіс [Whois Lookup від Domain Tools](https://whois.domaintools.com/) та пошукайте і домен, і IP адресу(-и) фейкового вебсайту.
> - Запишіть назву та адресу електронної пошти нападника для подання скарг про зловживання хостінг провайдеру або доменному сервісу. У результатах пошуку також може бути вказано назву власника вебсайту.
> - Напишіть листа хостінг провайдеру та реєстратору домену про фейковий вебсайт і попросіть заблокувати його. У своєму повідомленні вкажіть IP адресу, URL та власника імперсоніфікованого вебсайту, а також поясніть, чому це образливо.
>
> Будь ласка, зверніть увагу, що знадобиться певний час для отримання відповідей на ваші запити. Збережіть цю сторінку в "Закладки" та поверніться до неї за кілька днів.

Чи було видалено контент?

##### Options

- [Так](#resolved_end)
- [Ні, платформа не відповіла\не допомогла](#platform_help_end)
- [Мені потрібна допомога, щоб зрозуміти, як відправити запит на видалення](#platform_help_end)

### media

#### Медіа, які я не давав згоди на розповсюдження, включаючи інтимні матеріали

> Якщо ви самостійно створили медіа, зазвичай ви матимете права власності на них. В деяких юрисдикціях особи також мають право на медіа, в яких вони з'являються (права на публічність).

Ви маєте права власності на медіа?

##### Options

- [Так](#intellectual_property)
- [Ні](#nude)

### intellectual_property

####  Я володію авторськими правами на медіа

> Для видалення контенту ви можете звернутись до законодавства щодо захисту прав власності, такого як [Закон про авторське право в цифрову епоху (DMCA)](https://uk.wikipedia.org/wiki/Digital_Millennium_Copyright_Act). Більшість соціальних медіа платформ надає форми для повідомлення про порушення прав власності і може краще відреагувати на цей тип запитів, ніж на інші запити на видалення контенту, зважаючи на можливі юридичні наслідки для них.
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж просити про видалення контенту. Якщо ви розглядаєте можливість подання позову до суду, ознайомтесь із інформацією про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> Ви можете скористатися посиланнями нижче для подання запитів на видалення інформації у зв'язку з порушенням прав власності на основних соціальних платформах:
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/1020633957973118/?helpref=hc_fnav)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/contact/552695131608132)
> - [TikTok](https://www.tiktok.com/legal/report/Copyright)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/ipi)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/2807622?sjid=1561215955637134274-SA)
> - [Archive.org](https://help.archive.org/help/how-do-i-request-to-remove-something-from-archive-org/)
>
> Будь ласка, зверніть увагу, що отримання відповіді на ваші звернення може зайняти певний час. Збережіть цю сторінку в "Закладки" і поверніться до цієї процедури за кілька днів.

Чи було видалено контент?

##### Options

- [Так](#resolved_end)
- [Ні, платформа не відповіла \ не допомогла](#platform_help_end)
- [Я не знайшов(-ла) відповідну платформу в переліку ресурсів](#platform_help_end)

### nude

#### Я не володію авторськими правами на медіа

> Медіа, які демонструють оголені тіла або їх частини, іноді регулюються окремими політиками платформи.

Чи включають медіа оголені тіла або частини оголених тіл?

##### Options

- [Так](#intimate_media)
- [Ні](#nonconsensual_media)

### intimate_media

####  Так, медіа містять інтимні матеріали

> Щоб дізнатися, як подати скаргу на порушення прав приватності або розповсюдження інтимного медіа/шкідливого контенту без згоди на найбільш популярних платформах, перейдіть за такими посиланнями:
>
> - [Stop NCII](https://stopncii.org/) (Facebook, Instagram, TikTok та Bumble - по всьому світу)
> - [Revenge Porn Helpline - Help for Victims Outside the UK](https://revengepornhelpline.org.uk/how-can-we-help/if-we-can-t-help-who-can/help-for-victims-outside-the-uk/)
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж просити про видалення контенту. Якщо ви розглядаєте можливість подання позову до суду, ознайомтесь із інформацією про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> Будь ласка, зверніть увагу, що отримання відповіді на ваші звернення може зайняти певний час. Збережіть цю сторінку в "Закладки" і поверніться до цієї процедури за кілька днів.

Чи було видалено контент?

##### Options

- [Так](#resolved_end)
- [Ні, платформа не відповіла / не допомогла](#platform_help_end)
- [Я не знайшов(-ла) відповідну платформу в переліку ресурсів](#platform_help_end)

### nonconsensual_media

#### Ні, він не містить інтимних матеріалів

Де опубліковано ваші медіа?

##### Options

- [На платформі соціальної мережі](#NCII-sn)
- [На вебсайті](#NCII-web)

### NCII-sn

#### На платформі соціальної мережі

> Якщо ваші медіа було опубліковано на платформі соціальних медіа, ви можете подати скаргу на порушення стандартів спільноти, слідуючи процедурам, наданим користувачам соціальних мереж.
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж виконувати певні дії, наприклад, видаляти повідомлення чи журнали розмов або блокувати профілі. Якщо ви розглядаєте можливість подання позову до суду, ознайомтесь із інформацією про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> Ви знайдете інструкції щодо подання скарги на порушення стандартів спільноти основних платфом в наведеному переліку:
>
> - [Google](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [Facebook](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [Twitter](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [Tumblr](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [Instagram](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> Будь ласка, зверніть увагу, що отримання відповіді на ваші звернення може зайняти певний час. Збережіть цю сторінку в "Закладки" і поверніться до цієї процедури за кілька днів.

Чи було видалено контент?

##### Options

- [Так](#resolved_end)
- [Ні, платформа не відповіла \ не допомогла](#platform_help_end)
- [Я не знайшов(-ла) відповідної платформи в переліку ресурсів](#platform_help_end)

### NCII-web

#### На вебсайті

> Виконайте інструкції ["Без моєї згоди - видаляйте"](https://withoutmyconsent.org/resources/take-down) для видалення контенту з вебсайту.
>
> **_Примітка:_** _Завжди [документуйте](/uk/documentation), перш ніж виконувати певні дії, наприклад, видаляти повідомлення чи журнали розмов або блокувати профілі. Якщо ви розглядаєте можливість подання позову до суду, ознайомтесь із інформацією про [юридичне документування](/uk/documentation#legal)._
>
> Будь ласка, зверніть увагу на те, що отримання відповіді на ваші звернення може зайняти певний час. Збережіть цю сторінку в "Закладки" і поверніться до цієї процедури за кілька днів.

Чи було видалено контент?

##### Options

- [Так](#resolved_end)
- [Ні, платформа не відповіла \ не допомогла](#platform_help_end)
- [Мені потрібна допомога, щоб зрозуміти, як відправити запит на видалення](#platform_help_end)

### legal_advocacy

#### Платформа або сервіс з низькою ймовірністю реагування на запити на видалення

> У деяких випадках платформи, на яких відбувається доксинг або публікація інтимних матеріалів без згоди, не мають політик та процесу модерації, які були б достатньо зрілими для того, аби обробляти запити щодо доксингу, переслідування або знеславлення.
>
> Іноді образливий матеріал опубліковано або розміщено на платформах або в додатках, якими керують особи чи групи осіб, що практикують й підтримують зловмисну поведінку або просто не проти неї.
>
> Також у кіберпросторі є місця, де звичайні закони або положення важко застосувати, адже вони створені навмисно для того, аби працювати анонімно та не лишати слідів. Одним із таких місць є _темний інтернет (the dark web)_. Є певні переваги у наявності такого анонімного простору, однак, деякі люди зловживають цією можливістю.
>
> У подібних ситуаціях, коли не доступні юридичні дії, розгляньте можливість звернення до правозахисників по допомогу. Це може бути публічне висвітлення вашого випадку, спонукання до його публічного обговорення і можливе виявлення подібних випадків. Є певні правозахисні організації, які зможуть надати вам відповідну допомогу. Вони зможуть допомогти вам сформувати очікування щодо результатів і пояснити можливі наслідки.
>
> Пошук юридичної допомоги може бути останньою надією, якщо не вдається\неможливо порозумітися з платформою, додатком або сервіс провайдером.
>
> Юридичний шлях, як правило, вимагає часу і затрат і, можливо, вам доведеться публічно визнати, що ви зазнали доксингу або що ваші особисті медіа було опубліковано без вашої згоди. Успішний юридичний процес залежить від багатьох факторів, включно з [документуванням](/uk/documentation#legal) агресії у такий спосіб, щоб це було прийнятним для судів та юридичної системи, яка розглядає цю справу. Визначення нападників або встановлення їхньої відповідальності може бути важко довести. Також може бути складно встановити юрисдикцію, в якій повинен відбуватися розгляд справи.

Що б ви хотіли зробити?

##### Options

- [Я потребую допомоги з правозахисною кампанією](#advocacy_end)
- [Мені потрібна юридична допомога](#legal_end)
- [У мене є підтримка локальної спільноти](#resolved_end)

### advocacy_end

#### Мені потрібна підтримка в плануванні адвокаційної кампанії

> Якщо ви бажаєте протиставити інформацію щодо вас тій, яку було розповсюджено проти вашої волі онлайн, ми пропонуємо слідувати рекомендаціям [Комплекту екстреної цифрової допомоги щодо кампаній зі знеславлення](/uk/topics/defamation).
>
> Якщо вам необхідна допомога для запуску кампанії по виявленню нападників, зверніться до організацій, які можуть надати вам правозахисні послуги:

[orgs](:prganisations?services=advocacy)

### legal_end

#### Мені потрібна юридична підтримка

> Якщо вам потрібна юридична підтримка, будь ласка, зверніться до організацій, які можуть вам допомогти.
>
> Якщо ви розглядаєте можливість звернення до суду, критично важливим буде збирати докази атак, яких ви зазнали. Саме тому наполегливо рекомендуємо вам слідувати [рекомендаціям Комплекту екстреної цифрової допомги щодо документування атак](/uk/documentation).

[orgs](:prganisations?services=legal)

### physical-risk_end

#### Мені потрібна підтримка, щоб забезпечити мою фізичну цілісність і благополуччя

> У разі фізичного ризику та потреби в невідкладній допомозі, будь ласка, зверніться до організацій зі списку нижче, які можуть вам допомогти.

[orgs](:prganisations?services=physical_security)

### assessment_end

#### Не впевнений(-а). Мені потрібна допомога з оцінкою моїх ризиків

> Якщо ви відчуваєте, що потребуєте допомоги з оцінкою ризиків, які перед вам постають через те, що вашу інформацію або медіа було розповсюджено без вашого дозволу, будь ласка, зверніться до організацій зі списку нижче, які можуть вам допомогти.

[orgs](:prganisations?services=harassment&services=assessment)

### resolved_end

#### Моя проблема була вирішена

> Сподіваємося, що ці інструкції були корисними. Будь ласка, надсилайте свої відгуки [електронною поштою](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### defamation_flow_end

#### Мені потрібно продовжувати використовувати ідентифікатор

> Якщо ви бажаєте протиставити інформацію про вас тій, яку було розповсюджено проти вашої волі онлайн, ми пропонуємо слідувати рекомендаціям [Комплекту екстреної цифрової допомоги щодо кампаній зі знеславлення](/uk/topics/defamation).
>
> Якщо вам потрібна спеціалізована допомога, у переліку нижче зазначено організації, які можуть допомогти вам справитися зі шкодою, завданою вашій репутації.

[orgs](:prganisations?services=advocacy&services=legal)

### platform_help_end

#### Платформа не відповіла і не допомогла

> Нижче наведено перелік організацій, які можуть допомогти вам подати скарги на платформи та сервіси.

[orgs](:prganisations?services=harassment&services=legal)

### harassment_end

#### Мені потрібна допомога, щоб зрозуміти, що мені робити

> Якщо вам потрібна допомога у вирішенні вашої ситуації, будь ласка, зверніться до організацій, вказаних нижче, які зможуть надати вам допомогу.

[orgs](:prganisations?services=harassment&services=triage)

### Final Tips

- Зробіть карту своєї онлайн присутності. Самодоксинг полягає в перегляді своїх даних у відкритих джерелах, щоб запобігти пошуку і використанню цієї інформації зловмисниками для представлення від вашого імені. Дізнайтеся більше про те, як шукати свої онлайн сліди, в статті від [Access Now Helpline Керівництво по запобіганню доксингу](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- Якщо доксинг включає інформацію або документи, які мали бути відомі лише вам і кільком довіреним особам і лише ви та ці особи повинні були мати до них доступ, подумайте, як доксер міг отримати доступ до них. Перегляньте свою практику управління безпекою особистої інформації для покращення рівня безпеки ваших пристроїв або облікових записів.
- Будьте дуже уважні в найближчому майбутньому на випадок, якщо ці ж (або подібні) матеріали знову з'являться в інтернеті. Одним зі способів захистити себе є пошук свого імені або псевдонімів, які ви використовували, в пошукових системах, аби побачити, де ще вони з'являться. Встановіть Google Alert на згадки про вас або використовуйте Meltwater або Mention. Ці сервіси будуть сповіщати вас, коли ваше ім'я або псевдонім з'являться в інтернеті.

### Resources

- [Crash Override Network - So You’ve Been Doxed: A Guide to Best Practices](https://crashoverridenetwork.tumblr.com/post/114270394687/so-youve-been-doxed-a-guide-to-best-practices)
- [Access Now Helpline Community Documentation: Guide to prevent doxing](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [Equality Labs: Anti-doxing Guide for Activists Facing Attacks from the Alt-Right](https://medium.com/@EqualityLabs/anti-doxing-guide-for-activists-facing-attacks-from-the-alt-right-ec6c290f543c)
- [FemTechNet: Locking Down Your Digital Identity](https://femtechnet.org/csov/lock-down-your-digital-identity/)
- [Ken Gagne, Doxxing defense: Remove your personal info from data brokers](https://www.computerworld.com/article/2849263/doxxing-defense-remove-your-personal-info-from-data-brokers.html)
- [Totem Project - Keep it private](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:IWMF+IWMF_KP_EN+001/about)
- [Totem Project - How to protect your identity online](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:Totem+TP_IO_EN+001/about)
- [Coalition against Online Violence - I've been doxxed](https://onlineviolenceresponsehub.org/for-journalists#doxxed)
- [PEN America: Online Harassment Field Manual](https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/)
